{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Loomadele meeldib mind mugida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen l√ºhike ja leheline."},{"text":"J√§nesed armastavad mind s√º√ºa!"},{"text":"Lehmad s√∂√∂vad mind palju."}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja ilus pea. Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle tihti kingituseks."},{"text":"Mesilastele meeldib mind k√ºlastada."},{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kinga","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvatan puu otsas ja vahel olen punane, vahel roheline. Sa v√µid mind s√º√ºa!","hints":[{"text":"Lumivalgeke s√µi √ºhe √§ra."},{"text":"Inimesed k√ºpsetavad minuga pirukaid."},{"text":"‚òÄÔ∏è An ______ p√§ev hoiab arsti eemal"}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Banaan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on suur pakiruum ja palju lehti. Lindudele meeldib minus pesi ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Olen v√§ga pikk."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning kasvan maa all. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa.","hints":[{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"},{"text":"Ma olen hea sinu n√§gemisele."},{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind maa sees."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen seeme, mis kuumutamisel kohevaks sn√§kiks poeb. Sa s√∂√∂d mind kinos.","hints":[{"text":"Sa kuuled h√ºplevat heli, kui mind tehakse"},{"text":"Olen p√§rit kollasest taimest."},{"text":"Inimestele meeldib mind s√º√ºa filme vaadates."}],"options":[{"label":"Komm","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Kiibid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Mul on √µues torkiv, aga ma olen seest magus ja mahlane. Kasvan k√µrbes.","hints":[{"text":"Kasvan kaktusel."},{"text":"Ô∏è Aitan sul j√§√§da h√ºdreerituks."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldivad kuumad ja kuivad kohad."}],"options":[{"label":"Ananass","isCorrect":false},{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"Kaktusepuuvili","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√µrge taim, mis kasvab vees ja mul on n√§mmist teravili, mida inimesed s√∂√∂vad.","hints":[{"text":"Paljud inimesed s√∂√∂vad mind hakklihapulkadega."},{"text":"Olen Aasias v√§ga oluline toit."},{"text":"Vajan palju vett, et kasvada."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":false},{"label":"Riis","isCorrect":true},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen roheline k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult.","hints":[{"text":"Mul on sulle hea s√º√ºa!"},{"text":"N√§en v√§lja nagu miniatuurne mets."},{"text":"Mulle serveeritakse vahel juustuga."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen pikk peenike taim, mis ronib m√∂√∂da seinu v√µi puid √ºles. Mul on v√§√§nlevad varred.","hints":[{"text":"Tarzan kiikab mu peale!"},{"text":"Ahvidele meeldib mulle kiigata"},{"text":"Vahel kasvan hoonetel."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Viinapuu","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja l√§hen \"vroom vroom!\". Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu sees saab s√µita oma perega."},{"text":"Peatun punaste tulede juures."},{"text":"Mul on gaasi vaja, et minna."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":true},{"label":"Paat","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja viin inimesi s√µitudele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike."},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et √ºhes kohas p√ºsida."},{"text":"Vaalad ujuvad vahel minu l√§hedal."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"K√§in radadel ja kannan paljusid inimesi korraga. Choo choo!","hints":[{"text":"Ô∏è R√§ndan metallliinidel."},{"text":"Mul on palju vaguneid."},{"text":"Teen k√µva sarve h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad."},{"text":"Ô∏è Lendan k√µrgel pilvede kohal."},{"text":"Inimesed istuvad minu sees istmetel."}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja sa pedaal, et ma l√§heks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa pead tasakaalustama, et minuga s√µita."},{"text":"Mul on tihti kelluke, mida heliseda."},{"text":"Ô∏è Kanna kiivrit, kui mind kasutad"}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen suur ja kollane ning viin lapsed kooli. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on peatumism√§rk, mis tuleb v√§lja."},{"text":"Lapsed kannavad seljakotte minu seljas."},{"text":"S√µidan iga p√§ev kooli."}],"options":[{"label":"Koolibuss","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Aitan inimesi, kui on tuli ja olen alati punane ja v√§ga vali. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on redel peal."},{"text":"Mul on sireen, mis l√§heb \"wee-ooh!\"."},{"text":"Tulet√µrjujad s√µidavad minus."}],"options":[{"label":"Kiirabi","isCorrect":false},{"label":"Firetruck","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Ma lendan, aga mul pole tiibu. Mul on suur tera peal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin √ºhe koha peal h√µljuda."},{"text":"Vahel olen harjunud inimesi haiglasse viima."},{"text":"Politsei kasutab mind vahel ringi lendamiseks."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Ma olen nagu auto, kuid ma v√µin palju asju kaasas kanda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"toimetan pakid teie majja."},{"text":"V√µin toitu kaasas kanda."},{"text":"Ô∏è V√µin olla v√§ga suur ja kanda k√ºtust."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"K√§in v√§ga kiiresti kosmoses. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Astronaudid s√µidavad minus."},{"text":"Mul on enne k√§ivitamist countdown."},{"text":"Ô∏è V√µin satelliidid orbiidile panna."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}